\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Druide}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11 (16 mit Rindenhaut)},
        hit-points  = {27 (5W8+5)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 12,
        con = 13,
        int = 12,
        wis = 15,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heilkunde +4, Naturkunde +3, Wahrnehmung +4},
        senses = {Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Druidisch und zwei weitere beliebige Sprachen},
        challenge = 2
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Zauberwirken}
        Der Druide ist ein Zauberwirker der 4. Stufe. Sein Attribut zum Zauberwirken ist Weisheit (Zauberrettungswurf-SG 12, +4 auf Treffer mit Zauberangriffen). Er hat folgende Druidenzauber vorbereitet:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndMonsterSpellLevel{Druidenkunst, Flammen erzeugen, Shillelagh}
            \DndMonsterSpellLevel[1][4]{Donnerwoge, Lange Schritte, Mit Tieren sprechen, Verstricken}
            \DndMonsterSpellLevel[2][3]{Rindenhaut, Tierbote}
        \end{DndMonsterSpells}

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Kampfstab}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer (+4 auf Treffer mit Shillelagh), Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 3 (1W6) Wuchtschaden, 4 (1W8) Wuchtschaden bei zweihändiger Führung oder 6 (1W8+2) Wuchtschaden mit Shillelagh.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Kampfstab,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=3 (1W6),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
